# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) Copyright 2014-2017 Dongdong Tian
# This file is distributed under the same license as the HinetPy package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2017.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: HinetPy 0.5.2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2018-11-21 16:38-0500\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.6.0\n"

#: ../../api/HinetPy.client.rst:2
msgid "HinetPy.client module"
msgstr "HinetPy.client 模块"

#: HinetPy.client.Client:1 of
msgid "Hi-net web service client."
msgstr "Hi-net 网络服务客户端。"

#: HinetPy.client.Client HinetPy.client.Client.get_arrivaltime
#: HinetPy.client.Client.get_focalmechanism
#: HinetPy.client.Client.get_selected_stations
#: HinetPy.client.Client.get_waveform HinetPy.client.Client.info
#: HinetPy.client.Client.login HinetPy.client.Client.select_stations of
msgid "Parameters"
msgstr "参数"

#: HinetPy.client.Client:3 HinetPy.client.Client.login:3 of
msgid "Username of Hi-net account."
msgstr "Hi-net账户用户名。"

#: HinetPy.client.Client:5 HinetPy.client.Client.login:5 of
msgid "Password of Hi-net account."
msgstr "Hi-net账户密码。"

#: HinetPy.client.Client:7 of
msgid "How long to wait for the server to send data before giving up."
msgstr "等待服务器响应多久才放弃。"

#: HinetPy.client.Client:9 of
msgid "How many times to retry if request fails."
msgstr "请求失败时重新尝试多少次。"

#: HinetPy.client.Client:11 HinetPy.client.Client:13 of
msgid "See notes below."
msgstr "见下面的注解。"

#: HinetPy.client.Client:16 HinetPy.client.Client.get_waveform:29 of
msgid "Notes"
msgstr "注解"

#: HinetPy.client.Client:18 of
msgid ""
"Hi-net server ususally spends 10 seconds to 1 minute on data preparation "
"after receiving a data request. During the data preparation, users are "
"**NOT** allowed to post another data request. So users have to wait until"
" the data is ready."
msgstr "Hi-net服务器在接收到数据请求后通常需要花10秒到1分钟时间来准备数据。在数据准备期间，禁止用户再次请求数据。因而用户必须等待直到数据准备完成。"

#: HinetPy.client.Client:23 of
msgid ""
"HinetPy checks data status every ``sleep_time_in_seconds`` seconds until "
"the data is ready. If HinetPy checks the data status for more than "
"``max_sleep_count * sleep_time_in_seconds`` seconds, it possibly "
"indicates something wrong happend with this data request. Then, HinetPy "
"will retry to request this data ``retries`` times. Ususally, you don't "
"need to modify these settings unless you know what you're doing."
msgstr ""
"HinetPy每隔 ``sleep_time_in_seconds`` 秒检查一次数据状态直到数据准备完成。如果HinetPy检查数据状态 "
"``max_sleep_count * sleep_time_in_seconds`` "
"秒而数据还未准备好，这可能意味着此次数据申请出错了。然后，HinetPy会重新尝试申请这个数据 ``retries`` "
"次。通常，你不需要修改这些设置，除非你知道自己在做什么。"

#: HinetPy.client.Client:31 HinetPy.client.Client.get_arrivaltime:15
#: HinetPy.client.Client.get_focalmechanism:15
#: HinetPy.client.Client.get_waveform:58 HinetPy.client.Client.info:6
#: HinetPy.client.Client.login:8 HinetPy.client.Client.select_stations:35 of
msgid "Examples"
msgstr "示例"

#: HinetPy.client.Client.login:1 of
msgid "Login in Hi-net server."
msgstr "登陆Hi-net服务器。"

#: HinetPy.client.Client.doctor:1 of
msgid "Doctor does some checks."
msgstr "做检查。"

#: HinetPy.client.Client.doctor:9 of
msgid "**Checklist**"
msgstr "**检查清单**"

#: HinetPy.client.Client.doctor:11 of
msgid ""
"if HinetPy has a new release (see "
":meth:`~HinetPy.client.Client.check_package_release`)"
msgstr "HinetPy是否发布了新版本（见 :meth:`~HinetPy.client.Client.check_package_release` ）"

#: HinetPy.client.Client.doctor:13 of
msgid ""
"if Hi-net web service is updated (see "
":meth:`~HinetPy.client.Client.check_service_update`)"
msgstr "Hi-net网站是否有更新（见 :meth:`~HinetPy.client.Client.check_service_update` ）"

#: HinetPy.client.Client.doctor:15 of
msgid ""
"if ``catwin32`` and ``win2sac_32`` from win32tools are in PATH (see "
":meth:`~HinetPy.client.Client.check_cmd_exists`)"
msgstr ""
"``catwin32`` 和 ``win2sac_32`` 是否在PATH中（见 "
":meth:`~HinetPy.client.Client.check_cmd_exists` ）"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:1 of
msgid "Get waveform from Hi-net server."
msgstr "从Hi-net服务器获取波形。"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:3 of
msgid "Network code. See :meth:`~HinetPy.client.Client.info` for details."
msgstr "台网代码。见 :meth:`~HinetPy.client.Client.info` 。"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:5 of
msgid "Starttime of data request."
msgstr "数据请求的开始时间。"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:7 of
msgid "Time span in minutes."
msgstr "数据的时间长度，单位为分钟。"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:9 of
msgid ""
"Maximum time span for sub-requests. Defaults to be determined "
"automatically."
msgstr "子请求的最大时间长度。默认会自动决定。"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:12 of
msgid ""
"Filename of downloaded win32 data. Default format: "
"CODE_YYYYmmddHHMM_SPAN.cnt"
msgstr "下载的win32数据的文件名。默认格式： ``CODE_YYYYmmddHHMM_SPAN.cnt``"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:15 of
msgid ""
"Filename of downloaded channel table file. Default format: "
"CODE_YYYYmmdd.ch"
msgstr "下载的通道表文件名。默认格式为 ``CODE_YYYYmmdd.ch``"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:18 of
msgid ""
"Save win32 and channel table data to specified directory. Default is "
"current directory."
msgstr "将win32和通道表数据保存到指定目录中。默认为当前目录。"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:21 of
msgid "How many threads used to speedup data downloading."
msgstr "用多少个线程以加速下载。"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:23 of
msgid "Clean up one-minute cnt files after merging."
msgstr "在合并文件之后清理1分钟长度的cnt文件。"

#: HinetPy.client.Client.get_arrivaltime
#: HinetPy.client.Client.get_focalmechanism
#: HinetPy.client.Client.get_selected_stations
#: HinetPy.client.Client.get_waveform of
msgid "Returns"
msgstr ""

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:26 of
#, fuzzy
msgid ""
"* **data** (*str*) -- Filename of downloaded win32 data. * **ctable** "
"(*str*) -- Filename of downloaded channel table file."
msgstr "**ctable** (*str*) -- 下载的通道表文件的文件名。"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:26 of
msgid "**data** (*str*) -- Filename of downloaded win32 data."
msgstr "**data** (*str*) -- 下载得到的win32数据的文件名。"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:27 of
msgid "**ctable** (*str*) -- Filename of downloaded channel table file."
msgstr "**ctable** (*str*) -- 下载的通道表文件的文件名。"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:31 of
msgid "**TimeZone**"
msgstr "**时区**"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:33 of
msgid "All times in HinetPy are in JST (GMT+0900)."
msgstr "HinetPy中的所有时间都是日本标准时间（GMT+0900）。"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:35 of
msgid "**max_span**"
msgstr ""

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:37 of
msgid "Hi-net server sets three limitations of each data request:"
msgstr "Hi-net对每次数据请求设置了3个限制："

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:39 of
msgid "Record_Length <= 60 min"
msgstr "数据长度不大于60分钟"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:40 of
msgid "Number_of_channels * Record_Length <= 12000 min"
msgstr "通道数*数据长度不得大于12000分钟"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:41 of
msgid "Only the latest 150 requested data are kept"
msgstr "仅保留最近150次请求的数据"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:43 of
msgid ""
"For example, Hi-net network has about 24000 channels. Acoording to "
"limitation 2, the record length should be no more than 5 minutes in each "
"data request. HinetPy \"break through\" the limitation by splitting a "
"long-duration data request into several short-duration sub-requsts."
msgstr ""
"例如，Hi-"
"net台网有大约24000个通道。根据第2条限制，单次请求的通道长度不得大于5分钟。HinetPy通过将一个长的数据请求分割成多个短的子请求来打破这一限制。"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:49 of
msgid "**Workflow**"
msgstr "**工作流程**"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:51 of
msgid "do several checks"
msgstr "做一些检查"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:52 of
msgid "split a long-duration request into several short-duration sub-requests"
msgstr "将长数据请求分割成多个短的数据子请求"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:53 of
msgid "loop over all sub-requests and return data id to download"
msgstr "对所有子请求进行循环并返回要下载的数据ID"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:54 of
msgid "download all data based on data id"
msgstr "基于数据ID下载所有数据"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:55 of
msgid "extract all zip files and merge into one win32 format data"
msgstr "解压下载得到的所有ZIP文件并合并到一个win32格式的文件"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:56 of
msgid "cleanup"
msgstr "清理工作"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:60 of
msgid "Request 6 minutes data since 2010-01-01T05:35 (GMT+0900) from Hi-net."
msgstr "从Hi-net请求2010-01-01T05:35 (GMT+0900)开始的6分钟数据。"

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:65 of
msgid "Several other string formats of ``starttime`` are also supported:"
msgstr "``starttime`` 也支持其他常见的格式："

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:70 of
msgid "``starttime`` can be given as :py:class:`datetime.datetime`:"
msgstr "``starttime`` 也可以用 :py:class:`datetime.datetime` 指定："

#: HinetPy.client.Client.get_waveform:77 of
msgid "Request full-day data of 2010-01-01T00:00 (GMT+0900) of F-net:"
msgstr "从F-net申请2010-01-01T00:00 (GMT+0900)全天的数据："

#: HinetPy.client.Client.get_arrivaltime:1 of
msgid "Get JMA arrival time data from Hi-net."
msgstr "从Hi-net获取JMA走时数据"

#: HinetPy.client.Client.get_arrivaltime:3
#: HinetPy.client.Client.get_focalmechanism:3 of
msgid "Start date to request."
msgstr "请求数据的开始时间。"

#: HinetPy.client.Client.get_arrivaltime:5
#: HinetPy.client.Client.get_focalmechanism:5 of
msgid "Data length in days."
msgstr "数据长度，单位为天。"

#: HinetPy.client.Client.get_arrivaltime:7
#: HinetPy.client.Client.get_focalmechanism:7 of
msgid "File format. \"DOS\" or \"UNIX\"."
msgstr "文件格式。\"DOS\" 或 \"UNIX\"。"

#: HinetPy.client.Client.get_arrivaltime:9
#: HinetPy.client.Client.get_focalmechanism:9 of
msgid "Filename to save."
msgstr "要保存的文件名。"

#: HinetPy.client.Client.get_arrivaltime:12
#: HinetPy.client.Client.get_focalmechanism:12 of
msgid "**filename** -- Filename saved."
msgstr "**filename** -- 要保存的文件名。"

#: HinetPy.client.Client.get_arrivaltime
#: HinetPy.client.Client.get_focalmechanism
#: HinetPy.client.Client.get_selected_stations of
msgid "Return type"
msgstr ""

#: HinetPy.client.Client.get_focalmechanism:1 of
msgid "Get JMA focal mechanism data from Hi-net."
msgstr "从Hi-net获取JMA震源机制解数据。"

#: HinetPy.client.Client.get_station_list:1 of
msgid "Get station list of a network."
msgstr "获取某个台网的台站列表。"

#: HinetPy.client.Client.get_selected_stations:3
#: HinetPy.client.Client.get_station_list:3
#: HinetPy.client.Client.select_stations:3 of
msgid "Supported networks:"
msgstr "支持的台网:"

#: HinetPy.client.Client.get_selected_stations:5
#: HinetPy.client.Client.get_station_list:5
#: HinetPy.client.Client.select_stations:5 of
msgid "Hi-net (0101)"
msgstr ""

#: HinetPy.client.Client.get_selected_stations:6
#: HinetPy.client.Client.get_station_list:6
#: HinetPy.client.Client.select_stations:6 of
msgid "F-net (0103, 0103A)"
msgstr ""

#: HinetPy.client.Client.get_station_list:7
#: HinetPy.client.Client.select_stations:7 of
msgid "S-net (0120, 0120A)"
msgstr ""

#: HinetPy.client.Client.get_station_list:8
#: HinetPy.client.Client.select_stations:8 of
msgid "MeSO-net (0131)"
msgstr ""

#: HinetPy.client.Client.get_selected_stations:1 of
msgid "Query the number of stations selected for requesting data."
msgstr "查询选中的台站数目。"

#: HinetPy.client.Client.get_selected_stations:8 HinetPy.client.Client.info:3
#: HinetPy.client.Client.select_stations:10 of
msgid "Network code."
msgstr "台网代码。"

#: HinetPy.client.Client.get_selected_stations:11 of
msgid "**no_of_stations** -- Number of selected stations."
msgstr "**no_of_stations** -- 选中的台站数目。"

#: HinetPy.client.Client.select_stations:1 of
msgid "Select stations of a network."
msgstr "获取某个台网的台站列表。"

#: HinetPy.client.Client.select_stations:12 of
msgid "Stations to select."
msgstr "要选择的台站。"

#: HinetPy.client.Client.select_stations:14 of
msgid "Limit to stations with a latitude larger than the specified minimum."
msgstr "限制台站纬度大于指定值。"

#: HinetPy.client.Client.select_stations:16 of
msgid "Limit to stations with a latitude smaller than the specified maximum."
msgstr "限制台站纬度小于指定值。"

#: HinetPy.client.Client.select_stations:18 of
msgid "Limit to stations with a longitude larger than the specified minimum."
msgstr "限制台站经度大于指定值。"

#: HinetPy.client.Client.select_stations:20 of
msgid "Limit to stations with a longitude smaller than the specified maximum."
msgstr "限制台站经度小于指定值。"

#: HinetPy.client.Client.select_stations:22 of
msgid "Specify the latitude to be used for a radius search."
msgstr "指定用于半径搜索的纬度。"

#: HinetPy.client.Client.select_stations:24 of
msgid "Specify the longitude to be used for a radius search."
msgstr "指定用于半径搜索的经度。"

#: HinetPy.client.Client.select_stations:26 of
msgid ""
"Limit to stations within the specified minimum number of degrees from the"
" geographic point defined by the latitude and longitude parameters."
msgstr ""

#: HinetPy.client.Client.select_stations:30 of
msgid ""
"Limit to stations within the specified maximum number of degrees from the"
" geographic point defined by the latitude and longitude parameters."
msgstr ""

#: HinetPy.client.Client.select_stations:37 of
msgid "Select only two stations of Hi-net:"
msgstr "只选择Hi-net的两个台站："

#: HinetPy.client.Client.select_stations:43 of
msgid "Select stations in a box region:"
msgstr "选择矩形框内的台站:"

#: HinetPy.client.Client.select_stations:48 of
msgid "Select stations in a circular region:"
msgstr "选择环形区域内的台站:"

#: HinetPy.client.Client.select_stations:53 of
msgid "Select all Hi-net stations:"
msgstr "选择Hi-net的全部台站："

#: HinetPy.client.Client.check_service_update:1 of
msgid "Check if Hi-net service is updated."
msgstr "检查Hi-net网站是否被更新。"

#: HinetPy.client.Client.check_package_release:1 of
msgid "Check whether HinetPy has a new release."
msgstr "检查HinetPy是否有发布新版本。"

#: HinetPy.client.Client.check_cmd_exists:1 of
msgid "Check if ``catwin32`` and ``win2sac_32`` from win32tools in PATH."
msgstr "检查 ``catwin32`` 和 ``win2sac_32`` 是否在PATH中。"

#: HinetPy.client.Client.check_cmd_exists:7 of
msgid ""
"The client will report errors if ``catwin32`` and/or ``win2sac_32`` are "
"NOT in PATH. In this case, please download win32tools from `Hi-net "
"<http://www.hinet.bosai.go.jp/>`_ and make sure both binary files are in "
"your PATH."
msgstr ""
"若 ``catwin32`` 和/或 ``win2sac_32`` 不在PATH中则会报错。这种情况下请从 `Hi-net "
"<http://www.hinet.bosai.go.jp/>`_ 下载win32tools并确保两个二进制文件都在PATH中。"

#: HinetPy.client.Client.info:1 of
msgid "List information of networks."
msgstr "列出台网信息。"

